【元朗襲擊】回應軍裝調頭走 警方：就算差人孭住槍都會畀人打得好緊要

假設最先到場嘅兩個警察需要支援

咁點解好似無人關注2320到場班警察要完全撤離，從而間接做成二次襲擊呢？元朗站當時係案發現場，就算大堂點群情洶湧，最多咪到落去樓下避下風頭但一消失就一個鐘啦，呢個問題我真係好想知佢點解釋

元朗警區副指揮官陳漢銘則證實，兩名警員晚上 22:52 到西鐵站現場，距離市民在 22:41 報案的時間，相距 11 分鐘。而當時元朗分區（元朗警區包括元朗、天水圍及八鄉三個分區）有其餘 3 部衝鋒車都在處理不同案件。

兩名軍裝警員發現大批人士聚集打鬥，「兩位同事當時係一般巡邏裝備，他們當然有佩槍，（他們）評估過形勢，包括能否進場有效控制在場人士、他們去到後會否令事件更加升溫？會否令其他人士更危險，包括他們自己？所以他們決定要求支援，他們退守到一個安全位置觀察住，等候支援部隊。」

曾正科又回應指兩名軍裝警員有槍但不使用，「近來社會氣氛，大家都知道呢，就算差人孭住槍，都會畀人打得好緊要。所以兩名同事當有咁既決定，係撤退，留守係附近，要求支援，我覺得呢個都係一個合適決定，而且我哋好快都有支援部隊到達。」

不過，陳漢銘其後回答其他問題時，指出元朗最終派遣第三梯隊警員到場，時間為 23:20 到場，是第一個市民報案的 39 分鐘後。其後有記者問警方為何要近 40 分鐘才到場，曾正科問身旁的陳漢銘，「我相信係無 8 個字咁耐嘛？」陳漢銘回應他是 39 分鐘。

（太長，節錄）

所以警察出黎因為條街已經安全?